[HKSW_BlakeGd_60318_63.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:HKSW_BlakeGd_60318_63.jpg "fig:HKSW_BlakeGd_60318_63.jpg")董事[勞永樂在香港醫學博物館開幕十週年典禮上](../Page/勞永樂.md "wikilink")\]\]

**林秉恩**（**Dr Lam
Ping-yan**，），[社會醫學專科](../Page/社會醫學.md "wikilink")[醫生](../Page/醫生.md "wikilink")，曾經擔任[衞生署署長兼](../Page/衞生署署長.md "wikilink")[醫療輔助隊總監](../Page/醫療輔助隊.md "wikilink")。

2010年6月，[立法會政府帳目委員會指出林秉恩和](../Page/立法會政府帳目委員會.md "wikilink")[食物及衞生局局長](../Page/食物及衞生局局長.md "wikilink")[周一嶽對藥物規管及監控未有足夠重視](../Page/周一嶽.md "wikilink")，對此表示極度遺憾，並且予以譴責；委員會主席[黃宜弘指出衞生署犯下多宗罪過](../Page/黃宜弘.md "wikilink")，未能夠保障市民健康，林秉恩難辭其咎。

## 背景

  - [蘇浙公學中學畢業](../Page/蘇浙公學.md "wikilink")。
  - 1977年香港大學醫學院畢業
  - 1978年7月當政府醫生。
  - 1994年5月升為衞生署助理署長。
  - 1996年6月升為衞生署副署長，及任衞生署行政事務主管，負責衞生規例、[結核病及](../Page/結核.md "wikilink")[愛滋病預防計劃等事務](../Page/愛滋病.md "wikilink")。
  - 2003年[沙士爆發期間](../Page/沙士.md "wikilink")，林秉恩協助負責推行公共衞生控制措施。
  - 2003年8月21日林秉恩接替[陳馮富珍出任衞生署署長及醫療輔助隊總監](../Page/陳馮富珍.md "wikilink")。
  - 2012年6月12日，林秉恩退任衞生署署長及醫療輔助隊總監，由陳漢儀接任。

## 嗜好

林秉恩最愛詠春、太極和八段錦。他十多歲時已習八段錦，每天早上六時半，林秉恩必用個半小時練功。

## 外部連結

  - [政府新聞稿](http://www.info.gov.hk/gia/general/200308/18/0818148.htm)
  - [明報健康網](https://web.archive.org/web/20111217001033/http://www.mingpaohealth.com/cfm/Doctor1.cfm?issue=20110104)

[Category:香港大學校友](../Category/香港大學校友.md "wikilink")
[Category:前香港政府官員](../Category/前香港政府官員.md "wikilink")
[Category:香港醫生](../Category/香港醫生.md "wikilink")
[P](../Category/林姓.md "wikilink")
[Category:蘇浙公學校友](../Category/蘇浙公學校友.md "wikilink")
[Category:醫生出身的政治人物](../Category/醫生出身的政治人物.md "wikilink")